<resources>
    <string name="app_name">HeroBio</string>

    <string name="soekarno">Soekarno untuk pertama kalinya menjadi terkenal ketika dia menjadi
        anggota Jong Java cabang Surabaya pada tahun 1915. Bagi Soekarno sifat organisasi tersebut
        yang Jawa-sentris dan hanya memikirkan kebudayaan saja merupakan tantangan tersendiri.

        Dalam rapat pleno tahunan yang diadakan Jong Java cabang Surabaya Soekarno menggemparkan
        sidang dengan berpidato menggunakan bahasa Jawa ngoko (kasar). Sebulan kemudian dia
        mencetuskan perdebatan sengit dengan menganjurkan agar surat kabar Jong Java diterbitkan
        dalam bahasa Melayu saja, dan bukan dalam bahasa Belanda.</string>
    <string name="bung_tomo">Bung Tomo tercatat sebagai pahlawan nasional sejak 2 November 2008
        melalui pengukungan oleh Menteri Informasi dan Komunikasi M Nuh. Beliau adalah tokoh popoler
        pada peristiwa pertempuran 10 November di Surabaya. Ia seorang orator, pembakar semangat
        juang untuk bertempur sampai titik darah penghabisan, mempertahankan harga diri, tanah air
        dan bangsa yang telah diproklamasikan tanggal 17 Agustus 1945.Untuk lebih dekat lagi pada
        Bung Tomo dengan membawa semangat nya untuk motivasi Kita jadi lebih baik lagi berikut
        adalah sedikit kisah Kehidupan bung tomo yang bisa silahkan anda cermati untuntuk mengambil
        sisi positip supaya kita juga termotivasi.

        Sutomo (Surabaya, 3 Oktober 1920 – Makkah, 7 Oktober 1981) atau Bung Tomo adalah pahlawan
        yang terkenal karena peranannya dalam membangkitkan semangat rakyat untuk melawan kembalinya
        penjajah Belanda melalui tentara NICA dan berakhir dengan peristiwa pertempuran 10 November
        1945 yang hingga kini diperingati sebagai Hari Pahlawan.Sutomo pernah bekerja sebagai
        pegawai pemerintahan, ia menjadi staf pribadi di sebuah perusahaan swasta, sebagai asisten
        di kantor pajak pemerintah, dan pegawai kecil di perusahan ekspor-impor Belanda.Ia juga
        pernah bekerja sebagai polisi di kota Praja dan pernah pula menjadi anggota Sarekat Islam,
        sebelum ia pindah ke Surabaya dan menjadi distributor untuk perusahaan mesin jahit “Singer”</string>
    <string name="soedirman">Ketika pendudukan Jepang, ia masuk tentara Pembela Tanah Air (Peta)
        di Bogor yang begitu tamat pendidikan, langsung menjadi Komandan Batalyon di Kroya. Menjadi
        Panglima Divisi V/Banyumas sesudah TKR terbentuk, dan akhirnya terpilih menjadi Panglima
        Angkatan Perang Republik Indonesia (Panglima TNI).

        Ia merupakan Pahlawan Pembela Kemerdekaan yang tidak perduli pada keadaan dirinya sendiri
        demi mempertahankan Republik Indonesia yang dicintainya. Ia tercatat sebagai Panglima
        sekaligus Jenderal pertama dan termuda Republik ini.

        Sudirman merupakan salah satu pejuang dan pemimpin teladan bangsa ini. Pribadinya teguh
        pada prinsip dan keyakinan, selalu mengedepankan kepentingan masyarakat banyak dan bangsa
        di atas kepentingan pribadinya. Ia selalu konsisten dan konsekuen dalam membela kepentingan
        tanah air, bangsa, dan negara.</string>
    <string name="kartini">Pada awal abad ke-19, situasi politik Hindia Belanda tidak menentu.
        Kartini yang berada pada masa itu melihat ada banyak hal yang menempatkan posisi perempuan
        dalam situasi yang tidak menguntungkan.Situasi politik yang tidak menentu dan kuatnya
        pengaruh adat membuat perempuan pribumi menjadi terbelakang, terutama dalam hal pendidikan.

        Pada masa itu, perempuan masih dianggap sebagai "konco wingking" yang hanya mengurusi urusan
        rumah tangga dan mengasuh anak.Dari sini Kartini memulai perjuangannya untuk membebaskan
        perempuan dari keterbelakangan pendidikan. Keinginan tersebut tidak terlepas dari pengaruh
        dari sahabatnya dari berbagai negara, termasuk J.H. Abendanon. Dia memulai perjuangannya
        dengan mendirikan sekolah untuk perempuan bangsawan, yang punya maksud bahwa para perempuan
        pribumi akan dapat memperbaiki kedudukan kaum perempuannya. Cita-cita dan semangat
        perjuangannya tertuang dalam surat-surat yang dikirimkan kepada sahabatnya, termasuk kepada
        Abendanon. Kartini juga kerap menuliskan pemikirannya di majalah De Hollandsche Leile.
        Dari sana, dia terkenal dan mendapatkan sahabat pena, yakni Stella Zeehandelaar.</string>
    <string name="agus_salim">Agus Salim menekuni dunia jurnalistik sejak 1915 di harian Neratja
        sebagai Redaktur II. Setelah itu, ia diangkat menjadi Ketua Redaksi. Hingga akhirnya ia
        menjadi Pimpinan harian Hindia Baroe di Jakarta. Kemudian, ia pun mendirikan surat kabar
        Fadjar Asia. Selanjutnya, ia menjadi redaktur di harian Moestika di Yogyakarta, dan membuka
        kantor Advies en Informatie Bureau Penerangan Oemoem (AIPO). Bersamaan dengan itu, ia
        terjun dalam dunia politik sebagai pemimpin Sarekat Islam.

        Karir politiknya dimulai pada 1915, ketika ia bergabung dengan Sarekat Islam (SI) dan
        menjadi pemimpin kedua di SI setelah H.O.S. Tjokroaminoto. Sejak itu, Agus Salim banyak
        terlibat dalam pentas politik bangsa ini, terutama berperan pada masa perjuangan
        kemerdekaan. Peran sertanya dalam perjuangan kemerdekaan RI antara lain sebagai anggota
        Volksraad (1921-1924), anggota panitia 9 BPUPKI yang menyiapkan UUD 1945, Menteri Muda
        Luar Negeri Kabinet Sjahrir II 1946 dan Kabinet II 1947, pembukaan hubungan diplomatik
        Indonesia dengan negara-negara Arab. Selain itu, ia juga menjadi Menteri Luar Negeri pada
        Kabinet Amir Sjarifuddin (1947) dan Menteri Luar Negeri Kabinet Hatta (1948 - 1949).</string>
    <string name="moh_hatta">Mohammad Hatta adalah tokoh yang berperan penting dalam perjuangan
        kemerdekaan dan merupakan wakil presiden pertama Indonesia. Moh Hatta adalah salah satu
        pemikir terhebat yang pernah dimiliki oleh bangsa Indonesia. Hatta dikenal sebagai Bapak
        Proklamator bersama dengan Soekarno. Selain itu, ia juga dikenal sebagai Bapak Koperasi
        Indonesia. Dalam perjuangan demi kemerdekaan Indonesia, Moh Hatta harus rela berususan
        dengan hukum Belanda hingga ia sempat dipenjara. Meski demikian, tantangan tersebut
        tidak menyurutkan tekad Moh Hatta untuk berjuang memerdekakan Indonesia.</string>
    
    <string name="kh_dewantata">Raden Mas Soewardi Soerjaningrat atau yang lebih dikenal dengan
        Ki Hadjar Dewantara adalah pendiri Perguruan Taman Siswa, suatu lembaga pendidikan yang
        memberikan kesempatan bagi para pribumi jelata untuk bisa memperoleh hak pendidikan seperti
        halnya para priyayi maupun orang-orang Belanda.

        Ki Hadjar Dewantara lahir di Yogyakarta pada tanggal 2 Mei 1889 dengan nama Raden Mas
        Soewardi Soeryaningrat. Ki Hajar Dewantara dibesarkan di lingkungan keluarga kraton
        Yogyakarta. Saat genap berusia 40 tahun menurut hitungan Tahun Caka, Raden Mas Soewardi
        Soeryaningrat berganti nama menjadi Ki Hadjar Dewantara. Semenjak saat itu, Ki Hadjar
        Dewantara tidak lagi menggunakan gelar kebangsawanan di depan namanya.

        Hal ini dimaksudkan supaya Ki Hadjar Dewantara dapat bebas dekat dengan rakyat, baik secara
        fisik maupun hatinya. Ki Hadjar Dewantara menamatkan Sekolah Dasar di ELS (Sekolah Dasar
        Belanda) dan kemudian melanjutkan sekolahnya ke STOVIA (Sekolah Dokter Bumiputera) tapi
        lantaran sakit, sekolahnya tersebut tidak bisa dia selesaikan.</string>
    <string name="tan_malaka">Tan Malaka adalah salah satu Pahlawan Nasional.
        Tan Malaka mendapatkan gelar Pahlawan Nasional berdasarkan keputusan RI No. 53 yang ditanda
        tangani Presiden Soekarno pada 28 Maret 1963.

        Gelar tersebut diperoleh lantaran Tan Malaka memberikan sumbangsih bagi bangsa Indonesia,
        meskipun ia dikenal sebagai sosok kontroversial.
        Tan Malaka bersama pengikutnya meninggal dunia setelah ditangkap di Pethok, Kediri, Jawa
        Timur. Di sana, ia dieksekusi dengan cara ditembak mati.</string>
    <string name="cut_nyak_dien"> Indonesia mempunyai pahlawan perempuan yang berasal dari Aceh.
        Pahlawan itu bernama Cut Nyak Dien. Cut Nyak Dien adalah seorang tokoh perempuan hebat
        Indonesia yang tak kenal menyerah dalam berjuang melawan penjajah. Cut Nyak Dien lalu
        dijuluki sebagai “Ratu Aceh” karena tekadnya yang kuat dalam melawan kolonial Belanda
        di Aceh, Indonesia. Sepanjang masa hidupnya, Cut Nyak Dien terus melakukan pertempuran dan
        perlawanan dengan tujuan menggapai cita-cita bangsa, yaitu terbebas dari kekuasaan penjajah.</string>
    <string name="abdul_munis">Abdoel Moeis adalah seorang sastrawan, politisi, wartawan Indonesia. Dia merupakan
        pengurus besar Sarekat Islam dan pernah menjadi anggota Volksraad mewakili organisasi
        tersebut. Abdul Muis dikukuhkan sebagai Pahlawan Nasional yang pertama oleh Presiden RI,
        Soekarno, pada 30 Agustus 1959.
        Tahun 1917 ia dipercaya sebagai utusan Sarekat Islam pergi ke negeri Belanda untuk
        mempropagandakan komite Indie Weerbaar. Dalam kunjungan itu, dia mendorong tokoh-tokoh
        Belanda untuk mendirikan Technische Hooge School – Institut Teknologi Bandung (ITB) di
        Priangan. Selain berpidato dia juga berjuang melalui berbagai media cetak. Dalam tulisannya
        di harian berbahasa Belanda De Express, Abdul Muis mengecam seorang Belanda yang sangat
        menghina bumiputera.
        Pada tahun 1920, ia terpilih sebagai Ketua Pengurus Besar Perkumpulan Buruh Pegadaian.
        Setahun kemudian memimpin pemogokan kaum buruh di Yogyakarta. Tahun 1923 beliau mengunjungi
        Padang, Sumatera Barat. Disana ia mengundang para penghulu adat untuk bermusyawarah,
        menentang pajak yang memberatkan masyarakat Minangkabau. Karena kegiatannya tersebut ia
        dilarang berpolitik. Selain itu ia juga dikenakan passentelsel, yang melarangnya tinggal
        di Sumatera Barat. Kemudian ia diasingkan ke Garut, Jawa Barat. Di kota ini ia menyelesaikan
        novelnya yang terkenal : Salah Asuhan.</string>
</resources>